### что такое Document Object Model (DOM) ###



######  Объектная Модель Документа (DOM) – это программный интерфейс (API) для HTML и XML документов. DOM предоставляет структурированное представление документа и определяет то, как эта структура может быть доступна из программ, которые могут изменять содержимое, стиль и структуру документа.


### разница между свойствами HTML-элементов innerHTML и innerText ###

###### innerText - показывает всё текстовое содержимое, которое не относится к синтаксису HTML. То есть любой текст, заключённый между открывающими и закрывающими тегами элемента будет записан в innerText. Причём если внутри innerText будут ещё какие-либо элементы HTML со своим содержимым, то он проигнорирует сами элементы и вернёт их внутренний текст.  
###### innerHTML - покажет текстовую информацию ровно по одному элементу. В вывод попадёт и текст и разметка HTML-документа, которая может быть заключена между открывающими и закрывающими тегами основного элемента.

  

### Как можно обратится к элементу страницы с помощью JS? Какой способ предпочтительнее? 

#####  наиболее часто используемыми в настоящее время являются методы querySelector и querySelectorAll, но и методы getElement(s)By* могут быть полезны в отдельных случаях, а также встречаются в старом коде.